1. Как добавить покупку
Вручную не нужно предпринимать никаких действий. Программа сама распознает покупку и добавит ее в список и на карту. Необходимо разрешить приложению читать СМС и работать в фоне. 

2. Покупка есть в списке, но ее нет на карте
Такое может быть, если у Вас отключен сервис определения местоположения, в этом случае невозможно определить текущее местоположение и невозможно проставить метку на карту. Включите в настройках телефона сервис геолокации и следующая покупка будет добавлена на карту

3. Покупки перестали отслеживаться
Современные телефоны выключают приложения после периода неактивности. Знаю Где Трачу необходимо работать в фоновом режиме для получения СМС. Если приложение обнаружит, что последняя покупка была более 2 дней назад, оно само предложит добавить его в исключения для фоновых приложений. А для некоторых телефонов предоставит кнопку для прямого перехода в нужный раздел настроек

4. Как автоматически назначать категории на Покупки
Нажмите на иконку типа в списке покупок и выберите другой тип покупки. Приложение предложит установить этот тип для всех покупок в данном магазине (точке продаж). Для всех существующих покупок в этом магазине будет установена эта категория. Всем новым покупкам в этом магазине будет автоматически присваиваться эта категория. 
